Trump 特朗普：不急於與中國達協議 待明年總統大選後更好

中美首階段貿易談判陷入停滯之際，到英國倫敦準備出席北約峰會的美國總統特朗普突然表示，不急於與中國達成協議，等到明年總統大選後會更好。

有分析認為，特朗普的說法，顯示美國不惜將中美貿易談判變成一場持久戰，可能令貿易談判的前景增添更多不明朗因素。

美國白宮高級顧問康韋較早時就說，雙方仍然有望在年底前達成首階段貿易協議，目前正在敲定協議文本。

美國商務部長羅斯警告，如果在本月15日美方對中國商品加徵關稅期限前，談判仍沒有進展，美國將如期向1560億美元的中國貨，加徵15%的關稅。

撐警証據